"Laat mij eerst zien hoe hij zich gedraagt," zei zij; "Het zal dan vroeg zijn genoeg voor de verwachting. "
Ze zat aandachtig op het werk, ernaar streefde om te worden gecomponeerd, en zonder te durven steek haar ogen op, tot angstige nieuwsgierigheid hen naar de oppervlakte dreef haar zuster als de bediende naderde de deur.
Jane keek een beetje bleker dan normaal, maar meer bezadigd dan Elizabeth had verwacht.
Op de de heren verschijnen, haar kleur neemt toe; toch ontving ze ze met aanvaardbaar gemak, en met een fatsoenlijk gedrag dat even vrij is van welke dan ook symptoom van wrok of onnodige klachten.
Elizabeth zei zo weinig aan beide als beleefdheid zou toestaan, en ging zitten opnieuw aan haar werk, met een gretigheid die het niet vaak opdroeg.
Ze had maar één blik gewaagd op Darcy.
Hij zag er serieus uit, zoals gewoonlijk; en, dacht ze, meer zoals hij gewend was om in Hertfordshire te kijken, dan als ze had hem in Pemberley gezien.
Maar misschien kon hij het niet in haar moeder aanwezigheid is wat hij was voor haar oom en tante.
Het was pijnlijk, maar geen onwaarschijnlijk vermoeden.
Bingley, had ze even gezien, en in die korte periode zag hem er tevreden en beschaamd uitzien.
